% Nejprve uvedeme tridu dokumentu s volbami
\documentclass[czech,bachelor]{diploma}
% Dalsi doplnujici baliky maker
\usepackage[autostyle=true,czech=quotes]{csquotes} % korektni sazba uvozovek, podpora pro balik biblatex
\usepackage[backend=biber, style=iso-numeric, alldates=iso]{biblatex} % bibliografie
\usepackage{dcolumn} % sloupce tabulky s ciselnymi hodnotami
\usepackage{subfig} % makra pro "podobrazky" a "podtabulky"
\usepackage[cpp]{diplomalst}
\usepackage{float}

% Zadame pozadovane vstupy pro generovani titulnich stran.
\ThesisAuthor{Bc. Jan Kusák}

\ThesisSupervisor{prof. Ing. Jan Platoš, Ph.D.}

\CzechThesisTitle{Detekce strojově přeložených textů pomocí strojového učení}

\EnglishThesisTitle{Machine learning detection of machine translated texts}

\SubmissionYear{2023}

\ThesisAssignmentFileName{assignment.pdf}

% Pokud nechceme nikomu dekovat makro zapoznamkujeme.
\Acknowledgement{Rád bych poděkoval panu prof. Ing. Janu Platošovi, Ph.D. který mě uvedl do světa strojového učení. Ještě při mé bakalářské práci mě vzal pod svá křídla a otevřel mi dveře do této populární a již mnou oblíbené oblasti. Velmi si vážím jeho trpělivosti, střídmosti a množství cenných rad, které mi poskytl. Rovněž bych chtěl vyjádřit velké díky své rodině za veškerou podporu a motivaci. Také bych rád poděkoval svým přátelům za pomoc s korekturou a opravami mé diplomové práce.}

\CzechAbstract{Cílem práce je podrobně popsat a navrhnout klasifikátor pro textová data, který bude schopný identifikovat strojově přeložené texty pomocí služeb Google Translate a DeepL. Pro dosažení tohoto cíle je nutné vytvořit vlastní dataset, na kterém budou různé architektury a modifikace modelů trénovány a následně testovány.}

\CzechKeywords{Strojové učení, Neuronové sítě, Transformer, LSTM, GRU, BERT, NLP, Sémantická analýza, Dataset, Model}

\EnglishAbstract{This thesis aims to comprehensively describe and design a text data classifier capable of detecting machine-translated texts that have been translated via Google Translate and DeepL. This task necessitates the creation of a customized dataset, on which various architectures and modifications of models will be trained and subsequently evaluated.}

\EnglishKeywords{Machine learning, Neural Network, Transformer, LSTM, GRU, BERT, NLP, Semantic analysis, Dataset, Model}

\AddAcronym{NN}{Neuronová síť}
\AddAcronym{DNN}{Hluboká neuronová síť}
\AddAcronym{RNN}{Rekurentní neuronová síť}
\AddAcronym{LSTM}{Long Short-Term Memory}
\AddAcronym{GRU}{Gated Recurrent Unit}
\AddAcronym{Transformer}{Transformer neuronová síť}
\AddAcronym{BERT}{Bidirectional Encoder Representations from Transformers}
\AddAcronym{NLP}{Zpracování přitozeného jazyka}
\AddAcronym{GloVe}{Global Vectors for Word Representation}

\addbibresource{biblatex-examples.bib}
\addbibresource{coffee.bib}

% Novy druh tabulkoveho sloupce, ve kterem jsou cisla zarovnana podle desetinne carky
\newcolumntype{d}[1]{D{,}{,}{#1}}


% Zacatek dokumentu
\begin{document}

% Nechame vysazet titulni strany.
\MakeTitlePages

% Jsou v praci obrazky? Pokud ano vysazime jejich seznam a odstrankujeme.
% Pokud ne smazeme nasledujici dve makra.
\listoffigures
\clearpage

% Jsou v praci tabulky? Pokud ano vysazime jejich seznam a odstrankujeme.
% Pokud ne smazeme nasledujici dve makra.
\listoftables
\clearpage

% A nasleduje text zaverecne prace.
\input{Chapters/1_Introduction.tex}
\input{Chapters/2_AnalysisMethod.tex}
\input{Chapters/3_NN.tex}
\input{Chapters/4_Transformer.tex}
\input{Chapters/5_Results.tex}
\input{Chapters/6_Conclusion.tex}

% Seznam literatury
\printbibliography[title={Literatura}, heading=bibintoc]

\end{document}
